[公投] 除記者招待會外 應唔應該成立新聞組？

支持 like
反對 dislike
草案如下
＊＊＊＊
成立理由：
除左以民間記者會招抗衡政府各記招
成立新聞組抗衡每日政府新聞稿抹黑
＊＊＊＊
目標：
每日出一篇新聞
每日提交連登修改
目標讀者是不上連登的公眾
＊＊＊＊
立場：
不會去代表所有人
一個平台去發聲
單純搜集連登已有共識的意見和證據
向政府作出反擊和澄清
不作任何道德綁架
＊＊＊＊
如果不獲連登支持
本計劃即日取消
＊＊＊＊
草稿如下
新聞稿 發布日期﹕2019年8月14日

民間抗爭者向香港警隊於機場暴力行為予以最嚴厲譴責

民間抗爭者就最近兩日(2019年8月12及13日)於香港國際機場的示威活動，為香港政府對政治問題不負責任處理，謹此向所有受香港政府影響人士致歉。

昨日(8月13日)於香港國際機場舉行的集會，有部分示威者阻礙旅客進入機場禁區，同時不慎令記者在採訪過程中受傷，這實非我們原意，並承諾會就此作出詳細的檢討，歡迎各界抗爭者提供意見。另外，一眾抗爭者對於本次事件強烈懷疑有警方卧底在場煽動，並有示威者於機場發現中國藉卧底。

希望社會各界明白，示威者癱瘓機場運作的目的，在於促請一直迴避香港市民五大訴求的政府正面作出回應，以及透過與各國旅客，讓全球各國及大眾媒體能夠關注香港反送中運動和香港警隊濫暴及違反聯合國《國際人權公約》的問題。

一眾抗爭者強烈譴責中國政府派出卧底到機場喬裝示威者，此行動是再一次公然違犯及破壞一國兩制。

示威者在8月13日的示威集會活動中，採用公民拘捕權時以適當武力拘捕一名中國大陸藉男子一事。根據在場示威者所講，示威者當時發現該名全身身穿黑衣男子拍攝示威者容貌，在示威者詢問其記者身分時，該名男人以英文大聲宣稱自己是遊客而非記者。隨後示威者搜出該名男子攜有一件淺藍色上衣，與8月5日荃灣襲擊事件中兇徒所穿著的衣服相同，並發現帶有香港警察之卡片，並有人發現該男名字於12日起已身穿黑衣，無身穿記者衣，疑是中國政府豁下《環球時報》特約記者，十分可疑。示威者為避免在香港國際機場這個亞洲航空樞紐發生類似8月5日的荃灣襲擊事情，由於警察的刻意不作為及選擇性執法。同日，有示威者更於微博發現有中國公安在香港警車上自照上傳，事件十分可疑，示威者要求香港政府交代現時到底有多少公安及中國政府特務記者在香港活動。

民間抗爭者承認示威期間部分示威者的情緒及行為未如理想，亦不排除當中受香港警察之煽動。自6月9日起一直抗爭行動，香港示威者以克制有禮聞名於全球。但鑑於警務處(行動)副處長鄧炳強在8月12日的例行記者會中，公開表示警員臥底可以'合法地'潛伏於示威群眾當中以及拒絕公開一切行為守則。一眾抗爭者嚴厲譴責香港警隊，並無法否認對香港警察近日起暴力升級事件中，有在場警員臥底煽動民眾情緒或刻意阻礙救護工作，刻意營造香港示威市民為暴徙之強烈懷疑。前線示威者因對警方提高警覺，為希望阻止警務人員不正當的手段採證並藉詞濫捕市民，令前線抗爭者產大巨大壓力。敬請希望各界原諒及理解我們有個別抗爭者因為受到警方行動的緊張情緒影響，對於所造成的不便，我們確實責無旁貸，但更希望公眾理解。

一眾民間抗爭者再次嚴厲譴責香港警隊在2019年8月13日於香港國際機場的暴力行為。

首先，警方到場後便立即與大致和平的示威者發生嚴重的衝突行為。警方不斷於機場內對亳無激進行為的示威者使用大量的胡椒噴劑驅散。民間抗爭者必須重申，我們大部份示威者及在場的機場保安人員並無有對警方作出任何衝擊的行為，請警方不要採取過度武力，令現場情況更加混亂，讓和平無辜的群眾遭受警方的武力攻擊。

其次，疑似有個別警員作出違法的性暴力行為，如此行徑令人髮指。根據一段現場影片，一名男警員主動衝擊進入機場，對一名毫無激進行為的年輕女示威者非禮，並作出不合理的武力制伏，該名男警員手部涉嫌故意觸及該名女子的肩膀及在上身停留。在場示威者發現後立即包圍涉嫌作出性暴力的該警員。其後發生警民衝突，警方先行胡亂衝擊，卻竟居然一度舉起實彈配槍，指向示威者。抗議者重新，於這三個月的連串運動中，不斷有現場男警員對被捕女士行使疑似性暴力行為，及作出違法的舉動，包括由男警員對異性在場人士搜身等，嚴重違反聯合國《國際人權公約》、聯合國《世界人權宣言》、《日內瓦公約》、《消除對婦女一切形式歧視公約》、和《國際人道法》。民間抗爭者對任何的性暴力予以最嚴厲譴責，並對迄今未有任何警察受調查感到失望。

在此向所有公眾重申，一直和平的示威活動暴力不斷升級，演變成昨晚機場的事件的真正原因，是香港警方的暴力行動及香港政府的極權。在此促請香港政府聆聽國際間，及香港市民的意思，回應「五大訴求」，讓社會盡快回復平靜。

-- 我們是一群來自各界的民間抗爭者，無分派別 --

推～～～～～～

新聞組未必跳得出同溫層

會變大台

永遠不會做大台代表

寫的人全部是連登

根本記者會唔應該花太多時間屌政府
哩啲大家都知唔會有人理

應該fact check +反駁政府每個大話
然後要求政府回應、解釋

正正係打算咁做

盡量諗辦法令到連ｍｔｒ會播

各有各做
無人屌你
呢度無大台

怕做錯

如果有方法上到公眾層面
我讚成
當然無既都唔反對
怕做多左野 但原來只係同溫層自己睇
搞到自己做多左又無咩成效

從錯誤中學習

首先第一步係向全港所有媒體發新聞
正如民記咁做
至少叫做有組織搜集意見畀公眾知示威者世界係點

idea幾好，但要諗下可以點樣散發出去，始終連登好難接觸到大眾

絕對支持記者會巴絲努力
但之前個方向係屌政府
唔太多人關注
有少少浪費咗巴絲既付出

中英雙稿每日出
有公關通知所有媒體
建立社交網平台宣傳

有咩意見

都係上面咁講
主力fact check
太多立場
反而引唔到中立/藍絲睇

團結一致 穩定軍心 係唯一出路！
不割蓆！不分化！核爆都不割！

唔好再問割唔割 支唔支持！
黎到今時今日 死左幾個手足都仲問？

留守機場 做文宣 不捉鬼 只接機 不阻飛！

FC 令公眾知道政府嘅大話 完全冇效嗎

【重要通知】抗爭不割蓆手冊

請參閱

推推推

唔投票唔知大家認唔認同

支持